# Intro
As eleições americanas de 2016 e o referendo para a saída do Reino Unido da União Europeia (Brexit) demonstrou a existência de campanhas organizadas de desinformação na internet e suas consequências. No Brasil, as eleições presidenciais de 2018 e a pandemia da covid-19 mostraram que as mesmas técnicas de desinformação podem ser aplicadas independentemente de linguagem ou país.
A checagem de fatos realizada por veículos tradicionais de informação é lenta e ineficientes demais para a velocidade e o volume de informações produzidas pelas plataformas de rede social.
Este estudo propõe a utilização de técnicas de aprendizagem de máquina e inteligência artificial como uma solução eficiente para o combate de notícias falsas. Para demonstrar tal hipótese, foi utilizado o classificador probabilístico simples Naive Bayes Multinomial para a detecção de notícias falsas sobre a COVID-19 no Brasil com altos níveis de precisão, semelhante a de estudos anteriores utilizando a mesma abordagem. -> citar alguns estudos
O objetivo final do trabalho é apresentar de maneira consisa o conhecimento necessário para a implementação do classificador Naive Bayes Multinomial e todas as etapas necessárias de processamento de texto em qualquer linguagem de programação.

